一天晚上，他对自己的不作为感到沮丧，对化石燃料的使用感到厌恶，于是坐在电脑前计算自己所有的排放来源，以便着手减少排放。 气候危机比你想象的还要严重。 如果你尝试了会发生什么? | 2021年1月25日|ProPublica 
 在疫情早期使数百万美国人免于陷入贫困的政府刺激计划早已不复存在，在国会几个月的不作为之后，新的援助仍只是地平线上的一个点。 为了生存而偷窃:越来越多的美国人在大流行期间因为援助用光而进入商店偷窃食物|阿巴·巴塔拉伊，汉娜·德纳姆| 2020年12月10日|华盛顿邮报 
 然而，不作为的后果更加可怕。 杜鲁门主义是如何改变美国在世界上的角色的 2020年12月4日，华盛顿邮报 
 尽管如此，支持的迅速动员表明，在几个月的不作为之后，两党议员都在努力迅速达成妥协。 随着越来越多的共和党参议员表示支持，两党9080亿美元的经济刺激方案势头渐强。Jeff Stein, Mike DeBonis, Seung Min Kim 
 最近两周的失业报告显示出更多令人担忧的迹象，新申领失业救济人数上升，经济学家说，面对公共卫生危机，国会如果继续不作为，可能会破坏刚刚开始的经济复苏。 ADP报告称，由于冠状病毒病例激增，美国11月招聘放缓 
 愤怒的伊朗官员指责美国和英国支持激进分子，指责巴基斯坦不作为。 伊朗和巴基斯坦之间危险的毒品资助的秘密战争|Umar Farooq | 2014年12月29日b| DAILY BEAST 
 对于对妇女的暴力行为不应再有任何借口。 女人和战争之间的隐藏联系|利斯·格林斯莱德| 2014年12月3日|每日野兽 
 在承认“曲线出现了弯曲”和希望的理由之后，他警告不要无所作为。 2014年11月25日，每日野兽 
 报告还显示，预防暴力的成本远低于不采取行动的成本。 你的公司如何结束针对女孩的暴力|加里·科恩| 2014年10月9日|每日野兽 
 不作为会导致更深层次的冲突——更多的暴力和死亡——还是问题会自行消失? 一名前人质表示，与ISIS谈判，如果你必须支付赎金，萨拉·舒尔德| 2014年9月6日|每日野兽 
 他们显然不作为，大多数人感到奇怪，很多人低声抱怨，有些人感到惊慌，奥康奈尔先生则嘲笑他们。 布莱克伍德爱丁堡杂志，No。 CCCXXXIX。 1844年1月。 卷,LV。 |各种 
 如果在婴儿期什么都不做，不作为通常被认为是一种肯定。 普特南为外行人写的简易法律书|阿尔伯特·西德尼·博尔斯 
 但即使在责备伯爵不作为的同时，佩罗特也承认，缺乏粮食是一个合理的借口。 都铎王朝下的爱尔兰，卷二(三)|理查德·巴格韦尔 
 大卫突然陷入了被迫的不作为，他感到自己坚强而勇敢的灵魂在巨大绝望的重压下屈服了。 《七宗罪:嫉妒和懒惰》欧热尼·苏 
 他以工作为乐; 快乐不作为; 憎恨牧师和世俗的冷漠。 我们的教堂和礼拜堂，阿提克斯